# Taller: Cómo crear tu portfolio con Hugo y desplegarlo

Link a la charla en YouTube [aquí](https://www.youtube.com/@nachologic).

Este taller presencial, impartido en Hackerspace Valencia, se centra en enseñar a los participantes cómo crear un portfolio profesional utilizando Hugo, un generador de sitios estáticos rápido y flexible. Durante el taller, se cubren los siguientes temas:

- **Introducción a los portfolios**: ¿Qué es un portfolio y para qué sirve?
- **Qué es Hugo y por qué usarlo**: Ventajas de utilizar Hugo para la creación de sitios web.
- **Preparativos iniciales**: Instalación de Go y Hugo, y requisitos básicos.
- **Creación de un nuevo proyecto con Hugo**: Pasos para iniciar un nuevo proyecto de portfolio.
- **Personalización del tema**: Cómo ajustar y personalizar el tema elegido para reflejar tu estilo personal.
- **Despliegue del portfolio en Cloudflare Pages**: Configuración y despliegue del sitio para hacerlo accesible en la web.

El taller está diseñado para ser práctico e interactivo, permitiendo a los participantes seguir los pasos en tiempo real y realizar preguntas a medida que avanzan. Al final del taller, los asistentes tendrán su propio portfolio en línea, listo para ser mostrado al mundo.

---

Las diapositivas del taller están disponibles en la ruta `diapositivas/diapositivas.md`. Se generaron utilizando Markdown y se pueden visualizar en cualquier editor de texto o en un visor de Markdown. Si prefieres generar el pdf, puedes utilizar un conversor de Markdown a pdf como [Pandoc](https://pandoc.org/). Para ello, puedes ejecutar el siguiente comando en la terminal:

```bash

pandoc diapositivas.md -t beamer -o diapositivas.pdf

```

---

Para más información sobre el taller y los materiales utilizados, puedes contactarnos en nuestra web [hackvlc.es](https://hackvlc.es/).
